{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"light","quizNumber":"26","quiz":[{"id":326,"question":"يجب ان تفحص كمية الزيت في المحرك","a":"كل يوم","b":"مره في الاسبوع","answer":"1"},{"id":300,"question":"ما هو الشىء المقابل ( المساوي ) لمضخة البخاخ في محرك البنزين","a":"الدسبرتور ( الموزع )","b":"الدينمو","answer":"1"},{"id":301,"question":"لكي نفصل المحرك عن العجلات","a":"نضغط على دعسة الكلاتش","b":"نستعمل جهاز الغيارات","answer":"1"},{"id":326,"question":"ماذا يسبب نقص في كمية سائل الفرامل","a":"فرامل الرجل لا تعمل على الاطلاق","b":"فرامل الرجل لا تعمل بصورة جيدة","answer":"2"},{"id":310,"question":"لماذا يجب ان يكون فراغ معين في دعسة الكلاتش ؟","a":"لمنع استهلاك زائد لاجزاء الكلاتش","b":"لتسهيل عملية استعمال دعسة الكلاتش","answer":"1"},{"id":317,"question":"كم يجب أن يكون ضغط الهواء في العجلات في الاطارات","a":"حسب أوامر المنتج","b":"حسب أوامر صاحب الكراج المرخص","answer":"1"},{"id":304,"question":"ماذا يركب في محرك الديزل بدلا من (الديسبراتور) موزع الشرارات ؟","a":"مضخة البخ","b":"مضخة الوقود","answer":"1"},{"id":305,"question":"كيف تبرد الماء داخل الرادياتور ؟","a":"بواسطة التهوئة وزيادة حجم سطح ملامسة المياة للهواء الخارجي","b":"بواسطة المروحة فقط","answer":"1"},{"id":316,"question":"متى يتم تغير الزيت في المحرك وكيف يتم ذلك ؟","a":"كل ألف كم وعندما يكون المحرك ساكنا","b":"حسب أوامر المنتج وعندما يكون المحرك ساكنا","answer":"2"},{"id":312,"question":"كيف نوقف محرك الديزل عن العمل ؟","a":"جميع الاجابات صحيحة","b":"بواسطة ايقاف جريان الوقود","answer":"2"},{"id":325,"question":"لماذا يجب أن يكون فراغ في دواسة الكلاتش","a":"للتقليل من استهلاك قطع الكلاتش","b":"لنقل الغيارات بسرعة أكبر","answer":"1"},{"id":319,"question":"ما هو ترتيب العمليات بعد تركيب العجل الاضافي ؟","a":"شد برغيين متقابليين ، انزال الرافعة ثم شد باقي البراغي","b":"شد البراغي ، انزال المركبة ثم تقوية شد البراغي","answer":"2"},{"id":313,"question":"ما هي وظيفة الزيت في المحرك ؟","a":"يمتص الغازات السامة ويخرجها عن طريق العادم","b":"التقليل من الاحتكاك بين الاجزاء المتحركه","answer":"2"},{"id":327,"question":"ما هو السبب لغليان الماء داخل الرادياتور ولعدم تعبئة الدينامو للبطارية","a":"قشاط  ( حزام ) المروحة رخو او ممزق","b":"المحرك لا يعمل بصورة جيدة","answer":"1"},{"id":306,"question":"عندما يخرج دخان اسود من العادم (الاكزوسست) فهذا يدل على","a":"استهلاك ماء اكثر من اللازم","b":"استهلاك وقود اكثر من اللازم","answer":"2"},{"id":303,"question":"هل يجب اقفال مضخة البخ في محرك ديزل بواسطة سدادة ( ختم رصاصي ) ؟","a":"نعم","b":"كلا","answer":"1"},{"id":324,"question":"ما هي وظيفة الفتحات الصغيرة الموجودة في غطاء تنك السولار","a":"لملائمة  الفارغ في تنك السولار مع الضغط الجوي","b":"لملء تنك الوقود  بالوقود","answer":"1"},{"id":318,"question":"ماذا ترينا ساعة الحرارة في المحرك ؟","a":"درجة حرارة المحرك","b":"درجة حرارة الماء في المحرك","answer":"2"},{"id":322,"question":"يستعمل قفل الباككس","a":"عندما تكون العجلات الامامية في اتجاه مستقيم","b":"عند استعمال فرامل الرجل فقط","answer":"1"},{"id":320,"question":"يجب تشحيم المركبة","a":"بعد قطع المركبة كيلومترات معينة حسب تعليمات المنتج","b":"بعد ان تقطع المركبة مسافة 1500 كم","answer":"1"},{"id":323,"question":"الهدف من استعمال قفل الباككس هو","a":"لمنع التزحلق في المنعطفات","b":"للمساعدة على الخروج من التزحلق او التغريز","answer":"2"},{"id":302,"question":"يجب تشحيم المركبة","a":"كل مرة تشعر فيها أن المحرك يسخن أكثر من المعتاد","b":"بعد قطع عدد من الكيلومترات حسب تعليمات منتج المركبة","answer":"2"},{"id":321,"question":"اذا كانت كمية زيت (سائل ) الفرامل ناقصة :","a":"هذا دليل على أن هناك تسرب زيت في الكارتير","b":"فرامل الرجل لا تعمل بصورة جيدة","answer":"2"},{"id":307,"question":"ما هي وظيفة فلتر الهواء في المحرك ؟","a":"تنقية الهواء الذي يدخل لغرفة الاحتراق","b":"تنقية الهواء الذي يدخل لمضخة الوقود","answer":"1"},{"id":315,"question":"ما هي وظيفة الثقب بغطاء خزان الوقود","a":"اثناء عمل المحرك لكي يتخلخل الزيت بشكل احسن لكل اجزاء المحرك","b":"ليمكن دخول الهواء الخارجي الى خزان الوقود وكذلك مساواة الضغط الجوي بداخل خزان الوقود","answer":"2"},{"id":311,"question":"ما هي وظيفة البخاخات في محرك الديزل ؟","a":"بخ الوقود في غرفة الاحتراق","b":"اشعال الوقود داخل غرفة الاحتراق","answer":"1"},{"id":314,"question":"هل يجب التأكد من ارتفاع مستوى الزيت داخل المحرك ؟","a":"لا توجد اهمية لكمية الزيت اذا كانت اكثر او اقل من الحد المطلوب المهم ان يكون هناك ضغط زيت","b":"نعم ، لان كمية الزيت تقدر من منتج المحرك وتكفي لعمل المحرك","answer":"2"},{"id":308,"question":"ما هي وظيفة الثقب بغطاء خزان الوقود ؟","a":"لمنع ضغط الغازات في جهاز الوقود","b":"لتمكين دخول الهواء الخارجي للخزان ومساواة الضغط الداخلي للخزان مع الضغط الخارجي","answer":"2"},{"id":328,"question":"توازن عجلات غير صحيح يسبب","a":"تسرب الهواء من الاطارات","b":"تلف سريع للاطارات","answer":"2"},{"id":309,"question":"ما هي وظيفة ممتص الشرار الذي يركب في مؤخرة العادم ؟","a":"لامتصاص الشرار الفائض داخل المحرك","b":"لمنع خروج الشرار من العادم والذي قد يسبب اشعال حريق","answer":"2"}]},"__N_SSG":true}